Školský systém ve vaší zemi .
V Rusku máme tři stupňe vzdělání .
První je základní všeobecné vzdělání , druhé je bazické všeobecné vzdělání třetí je střední vzdělání .
školy , které dávají jenom standartní kurz všeobecného vzdělání mají název " střední školy " nebo jsou to školy , které jsou zaměřený na prohloubený studium nebo které mají nějaký dodatečný kurz . ( lyceum , gymnázium ) .
Oficiálně vyuka je bezplatná , ale jsou hodně různých jednotlivých škol , které berou plat , ale nejčastěji jsou kvalifikovanější než státní školy .
Dnes máme jedenáctileté vzdělání .
Děti jdou do první třídy v 6 - 8 let .
Mají základní školu , vyuka zde trvá 4 roky .
Od druhé třídy každý školák má cizí jazyk .
To je doba , kdy děti mají jedne .
Pak během pěti let školáci studují na střední skole .
Třída má svého vedoucího , který je jedním z učitelů a který nese za ni zodpovědnost .
Celkový počet hodin denně je 6 .
Po skončení studia školáci skkládají zkoušku a dastávají státní osvědčení o základním celkovém vzdělání
Pak jsou ještě 2 roky vyšší třídy .
Jejich základem je příprava k vysoké škole .
Po skončení jedenáctiletního studia každý student dostává vysvědčení dospělosti , který potvrzuje že všechny zkoušky byly udělány dobře a že student může pokračovat svůj studium na vysoké škole .
